 alínea a sobre a entrada de bem ou mercadoria importados do exterior por pessoa física ou jurídica ainda que não seja contribuinte habitual do imposto qualquer que seja a sua finalidade assim como sobre o serviço prestado no exterior cabendo o imposto ao estado onde estiver situado o domicílio ou o estabelecimento do destinatário da mercadoria bem ou serviço alínea b  